曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真

我年八十卿十八，卿是紅顏我白髮。與卿顛倒本同庚，只隔中間一花甲。——北宋名詞人張先

愛情是讓人覺得美好的會令人心生嚮往的，因為愛情可以跨越生死，種族，年齡的差距，讓人感覺有了活下去的希望。

但是有這麼一對夫妻，他們因為愛情走到一起，但是卻受到了很多人的質疑與阻礙，甚至網友在看見兩人合照之後，都表達出極度的不適。

曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真

他們便是台灣一對非常有名的忘年戀林靖恩和李坤城，這兩個人的年齡差已經高達40歲，曾經兩人不落世俗的感情也曾經震驚了很多人。

不過如今兩個人已經選擇結婚，很多人都想知道，這個當年17歲的小女孩變成了什麼樣，而他們的故事又收穫了什麼樣的結局呢？

一、被原生家庭拖累的少女，從小缺乏關愛

林靖恩出生於中國台灣，她的家境本身還是相當不錯的算是一個中產階級，她的母親是一名教授父親從事音樂工作，家庭收入相當可觀。

他們從小就非常重視對於林靖恩的教育，但是實際上林靖恩的幼年卻並不幸福，因為父母都忙於工作忙於事業的發展。

所以理所應當的疏忽了對彼此的關愛，感情也不好，在林靖恩5歲那一年，兩個人就選擇分開。

在父母離婚之後，林靖恩的內心受到了很大的重創，父母都想追逐自己的事業，表示沒有時間撫養這個小女孩。

曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真

在離婚之時，她跟隨自己的母親生活，但是後來在母親的推脫下，她又來到了父親的身邊，女孩子從小跟著父親長大本來就有很多的不方便。

再加上林父非常的不細心，多年的音樂事業工作也讓他有些神經質，動不動就對這個小女孩發火，甚至在嚴重的時候還會動手。

所以說，幼年時的經歷已經深深的傷害到了林靖恩小小的內心，她沒有感受到任何父愛的。

同時也隱隱期待著，能夠有一個人深深的愛著自己，可是這夫妻兩個人不僅感情差，而且還動不動就說對方的壞話，讓林靖恩夾在中間非常為難。

年幼之時她就深深的渴望被愛，之後的她慢慢的長大，在父親的面前卻把自己偽裝起來變得越來越叛逆，越來越冷酷，這一切的一切都為她後來的遭遇埋下了伏筆。

二、年齡相差40歲的兩人一見鍾情，不顧世俗阻礙相戀

那麼林靖恩與李坤城是如何結識的呢？此時說來話長，李坤城作為一個音樂人，與林靖恩的父親是很好的朋友。

兩個人都很有才華，所以說也會經常互相交流，私下的感情非常好，李坤城沒有家庭沒有孩子，只有不固定的女友，年輕之時素來浪蕩花叢。

曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真

在了解到林靖恩的家庭背景之後，他對於這個可憐的小女孩非常的同情。

雖然說兩個人年紀差很大，但是李坤城經常會俯下身去，細心的聽一聽林靖恩心中的想法，同時也發現了這個女孩。

雖然說只有11歲，但是身上卻表現出來一種非同一般的成熟，所以說每次他來林靖恩家裡的時候都會給她帶一些小禮物。

慢慢的女孩也會對他越來越依賴，心裡有什麼想法都會第一時間告訴李坤城，隨著時間慢慢的流逝。

雖然說兩個人的年紀差很大，但是他們已經成為了很好的朋友，林父看見此事之後也非常開心。

因為自己的女兒素來叛逆，李坤城又成為了她唯一願意聽話願意交流之人，所以說他就叫來自己的好友，希望把自己的女兒託付給他，好好管教管教。

但是沒有想到李坤城不僅會教她音樂，教她做人的道理，教育她的成長，同時也慢慢的進入這個情竇初開的少女的心。

兩個人竟在一來二去之間互生情愫，也在後來受到了眾多人的爭議，但是兩個人並不放在心上。

曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真

自從相戀以來就非常甜蜜的秀出日常，將兩個人相戀美好的照片都曬了出來。

三、父女翻臉形同陌路，忘年戀受到眾多爭議

這件事在當時引發了軒然大波，首先讓網友最受不了的便是兩個人看起來實在是年紀差太大了，不僅看起來像是父女。

如果說是像是爺孫的合照都不過分，他們的表情太過親密，所以說也讓網友直呼不舒服。

另一方面讓他們感情受到爭議的，則是在當年李坤城已經57歲的的時候，他也有自己固定交往的女友。

而後來網友曝光出了更多關於李坤城本人的感情經歷，2012年的李坤城並不在台灣而是在青海。

其實他也有一個穩定交往的女友，56歲那一年他出了嚴重的車禍，身體多處骨折，這時他已經失去了照顧自己生活的自理能力。

而此時正是他的女友來到李坤城身邊，照顧他的生活起居，並把他接出了醫院。

但是沒有想到出院沒有多長時間，他就和這個女朋友分手，外界諸多群眾都猜測，就是因為當年李坤城與林靖恩的戀情，才破壞了這個對他有照顧之恩的女友。

所以一時間外界猜測沸騰，但兩個人都沒有發出正面的回應，李坤城每次面對此種質疑之後，都會正面回懟網友：請你們閉嘴。

曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真

另外還有一點最難的便是關於林靖恩的父親，他與李坤城本來是多年的至交好友。

但是沒有想到他卻娶了自己的女兒，一下子變成自己的女婿，外界都說這個男人是老牛吃嫩草。

在他心裡總是認為他一定是用了什麼不正當的手段把自己的女兒騙走了，他的心裡當然是非常的過意不去。

看著自己如花似玉的女兒竟然嫁給了這麼一個糟老頭子，他也一次又一次的告誡李坤城，同時威脅自己的女兒林靖恩馬上離開這個男人。

但是林靖恩在心裡越來越叛逆，他已經不聽自己父親的管教，父親越是這樣說，他就越要堅持自己的決定，追逐自己的愛情。

最後導致父女關係破裂，所以說此事也引發了很多的爭議。

四、婚後生活艱辛，當年的少女已失去嬌憨

隨著時間慢慢的流逝，大家對於兩個人的關注已經越來越少了，忘年戀的照片剛剛曝出來之後，在全國確實引發了很多的爭議。

但是互聯網的記憶總是非常的短暫，從走紅到如今的無人問津，已經過去了整整7年的時間。

曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真

曾經相戀的兩人已經結成了合法的夫妻，但是越來越多的問題橫亘在他們中間，李坤城的年紀越來越大。

他已經不能像年輕時候那樣掙那麼多的錢了，如今的他接了越來越多的商演，但是仍然很難維持住家庭的收入。

這個時候林靖恩也需要外出打工，大家發現林靖恩的近照也變得越來越滄桑了，在走紅的那一年她似乎還是一個嬌憨的少女。

如今已為人婦的她變得越來越沉穩，看起來也很少有笑容了，不知道她的人生經歷了什麼，也沒有人知道她的身上背負了什麼東西。

結語

其實林靖恩之所以能夠收穫這樣的結局，和自己人生的遭遇都有著很大關係。

原生家庭造成她的極度缺愛，同時父親的不聞不問以及強制性教育又造成了她本人的封閉，叛逆。

這個時候一點點的愛對她來說就如同是落水的人抓住了那根救命稻草，她可以為了這份愛奮不顧身。

曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真

不經世事的她不明白，在這個世界上存在著更多令人感動，讓人覺得心生美好之事。

所以說收穫了這樣的結局，但是每個人都有自己的選擇，總會收穫不同的結局，我們不能盲目的評判這樣的選擇是好還是錯。

如人飲水，自知冷暖，活在故事之中的人可能才會得知自己的生活到底是幸運還是不幸，我們旁人確實無從評判。

篇文睇撚到打冷震

採陰補陽

有冇人覺得佢好似林兆波

曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真

相差40年

臨落棺材仲有合法幼幼食

仲要朋友孫女 易食任拎

係朋友個女唔係孫女

新相男既好似無點變
個女老得好快
屌後生女係唔同d

究竟要
曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真
到幾時

垃圾文

《爺孫戀》林靖恩懷孕了？挺肚現身機場，63歲李坤城勇猛如虎：「她曲線玲瓏、身材婀娜」!

全台最知名的「爺孫戀」組合又有震撼新進度！本刊直擊，61歲的李坤城成功播種小他41歲的女友林靖恩，他們現身台北松山機場，林靖恩看似已經懷孕。

8月29日，本刊在機場巧遇李坤城與他的女友林靖恩；林靖恩的穿著寬鬆，而且明顯可以看出她的微凸孕肚。

同行的另一名婦人則推著娃娃車，整幅畫面看來頗符合林靖恩目前的身心狀態。

本刊直擊「爺孫戀」的男女主角現身台北松山機場，李坤城旁的林靖恩，明顯肚子已經大了起來，看似已經懷孕。

李坤城之前就表態他跟林靖恩很想生小孩，但礙於林靖恩還未成年，所以暫先打住；如今林靖恩已經滿20歲，瞬間準備當媽，也可見得李坤城老當益壯。

今年2月傳過兩人已經結婚，林靖恩被爆懷孕2個月，但李坤城否認：「靖恩大姨媽剛走兩天，我們過一陣子才會去登記啦！」

不過李坤城坦承，從林靖恩18歲就開始跟她有性生活，過程十分美滿，感覺「真實自然」；等她20歲則打算展開同居生活，並登記結婚，名正言順成為合法夫妻。

針對林靖恩懷孕一事，李坤城先表示林靖恩並沒有懷孕，更讚她身材苗條，「林靖恩沒有大肚子，她曲線玲瓏、身材婀娜。」然而對於本刊拍到的孕肚照，李坤城卻改口要先看照片：「我要先看你們拍的，才知道要回什麼！針對林靖恩懷孕一事，李坤城先表示林靖恩並沒有懷孕，更讚她身材苗條，「林靖恩沒有大肚子，她曲線玲瓏、身材婀娜。」然而對於本刊拍到的孕肚照，李坤城卻改口要先看照片：「我要先看你們拍的，才知道要回什麼！」

睇到“中國台灣”就唔想睇落去

針對林靖恩懷孕一事，李坤城先表示林靖恩並沒有懷孕，更讚她身材苗條，「林靖恩沒有大肚子，她曲線玲瓏、身材婀娜。」然而對於本刊拍到的孕肚照，李坤城卻改口要先看照片：「我要先看你們拍的，才知道要回什麼！」

有幾分似

條老野冇憾啦
60 歲娶到20 歲老婆
人生贏家

出生於中國台灣

林靖恩出生於中國台灣，她的家境本身還是相當不錯的算是一個中產階級，她的母親是一名教授父親從事音樂工作，家庭收入相當可觀

一睇到依度就唔洗睇

條女實會後悔

台灣唔屬於蚑那

日日俾阿伯中出玩西

單身既連登仔，有冇諗過只係你老婆未出世

邊份報紙咁識得擁護一國原則？
勁呀

曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真

onL9 人大左要出黎打工有D乜咁出奇

中國台灣

曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真

呢句到底要重複幾多次

中國台灣
中華民國台灣？

而家24歲，d女仔朋友帶個男朋友出黎
你就帶個呀爺出黎

古道熱腸vs失去純真

陽盛陰衰

個男的真係..

屌過都三生有幸..

幸福賓周。

個朋友點諗

屌你老母 中國就支那 台灣就台灣

其實有幾三生有幸

日本成日都有d 男優屌細過自己幾十年既女女

我岳母都未出世

仲以為篇文會講佢哋而家點樣，點知原來係強國嗰啲垃圾文章。成篇野冇咩內容，但係又唔知點解可以寫到咁多字，十足中學生嗰啲要卡字數交功課嘅文章浪費時間

之前睇過話個女仔嘅老豆告佢

孫中山咁，食左日本收留佢嘅朋友個女，搞大肚後拍拍屁股走人

孫中山真係一個冚家鏟嚟

根本就係佢黎
少女唔鋤愛呀婆咩

正想講,睇到哩到就無再睇落去

懶係野咁，睇都睇到燥

老是常出現

話說呢位張先覺得自己好勁，所以結婚嗰日叫晒城中名人才子出席婚宴，其中包括蘇東坡。

蘇生聽完佢呢首死人詩，真係頂佢唔順，二次創作咗另一首詩嚟寸佢。

「十八新娘八十郎，蒼蒼白髮對紅妝。鴛鴦被裏成雙夜，一樹梨花壓海棠。」

大堆白色梨花，「壓」住紅色海棠，似係可憐紅顏慘白髮阿伯蹂躪多啲。

電影《Lolita》中譯名為《一樹梨花壓海棠》，就係咁解。

呢啲開cctoy上熱門
就冇人拉
大開眼界

採陰補陽大法

中你老母國台灣咩

tldr 有得分身家再報導啦

好撚煩

篇文真係痴撚線, 邊個24歲仲係17歲咁"純真"

除非佢弱智....

想屌

不斷重複就睇錯爆肛

睇撚完都唔知UP乜鳩 垃撚圾都POST出黎

曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真

知啦屌，一路睇一路提住哂

蘇東玻好撚正

CLS竟然拍左咁多年仲生埋仔

你老母就中國台灣

結語

樓主post埋啲支那野，死全家

以為自己覆

日日SEND D大隻老2比佢睇 睇到佢春心盪漾 引唔住要出去偷食

睇到中國台灣就唔睇了

閲

究竟邊個24歲心態仲可以好似17歲咁
除非昏迷咗幾年姐

中你老母國台灣
台灣就台灣啦

又學到野

Same here

拉垃圾post
好噁心

見到中蟈台灣四隻字已經唔想睇落去

呢句"曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真"要出現幾多次

點嘴得落⋯

有冇link
長澤D片好難搵

原本就係醜女

咁似頭條日報個d垃圾 content farm

點樣一見鍾情

內文個「中國台灣」

相愛咪得，邊由得旁人批判

一樹梨花壓海棠

蘇東坡

幾多個24歲嘅女人仲好純真？

成個西川貴教咁

好撚似d核凸老西av

一樹梨花壓海棠呢個中譯真係譯得好好

跟住就無睇落去

60 對 18就差得遠啫，過多二三百年， 360 vs 318 其實唔係差好遠。

我本來都係咁諗
直至有次睇新聞見女方好似高中已經無讀，無畢業，而家唔知有冇補讀番
有消息話係女方唔想讀落去，唔知真定假

但台灣明明大部分人都讀到大學
如果個男嘅真係愛佢，
點都會勸佢讀番個degree番黎
如果怕係台灣讀多閒言閒語，都可以送佢去外國讀書

但呢個阿伯完全無做到，仲急忙搞大佢個肚

學啲台灣毒舌網友話齋
等到呢個阿伯瓜左，個女嘅高中都未畢業，都唔知可以點養自己
呢個阿伯又唔係話好有錢

中國台灣？

更正
原來阿伯都幾有錢

但咁就更加想像唔到佢由得個女方高中未畢業

各父

曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真

肯講點解未

same

曾因「忘年戀」爆紅的17歲少女林靖恩，時隔七年，女孩已失去純真

頂你，到底出現左幾多次

真實av 情節